鍾翰林涉去年立法會刑毀案 控方改控侮辱國旗及加控非法集結罪 傅振中出庭作供

#東區裁判法院第八庭
#黃雅茵裁判官
#0513金鐘 #審訊

👤鍾(19)（前學生動源召集人）
1.侮辱國旗
2.非法集結
🛑因另案國安法被捕還押中

控罪：被控於2019年5月14日凌晨，在立法會綜合大樓指定示威區，無合法辯解而損壞屬於團體「保衛香港運動」的一支五星旗，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，同日同地參與非法集結。

案情：鍾涉嫌於今年5月14日凌晨，在立法會煲底與親共團體「保衛香港運動」人士爭執，拉扯期間鐘涉嫌毀壞屬於「保衛香港運動」的一支五星旗。

控方早前申請修改控罪(1)由刑事毀壞改為侮辱國旗(國旗及區旗條例)及新增控罪(2)非法集結。

(1)及(2)❌不認罪❌

將傳召4至5位控方證人，並有四段共30分鐘長片段(警方拍攝、閉路電視片段及2段市民拍攝片段。
辯方對警誡供詞有爭議，以交替程序處理。

PW1 高級督察 韋鑑洸
PW2 傅振中 (保衞香港負責人)

10:00 開庭
11:27 PW1 作供完畢
11:30 PW2 開始作供

據控方證人高級督察韋鑑洸供稱，於2019年5月14日，立法會有關於逃犯條例修訂的會議。當日，韋指派警員於立法會內的「煲底」及立法會廣場分別設立屬於反對派及支持派的示威區。兩個區域中間有立法會行車道阻隔。警方根據示威者手持的旗幟或詢問，將其帶到適合的示威區。但由於並非每一位示威者均經韋之手處理，因而辯方質疑韋未能排除反對及支持兩方的示威區有混集對方陣營人士。

後控方再傳召「保衛香港運動」主席傅振中。傅稱當日他與成員在示威區內欲掛國旗及區旗，而包括鍾在內的人士則對他們進行辱罵，並試圖搶奪國旗。期間傅一度背向鍾，後回頭已見鍾手持國旗，並大力擲至地上。後一名女子將國旗殘骸帶到反對派的示威區中。

咁點解傅振中唔係非法集結？

韋鑑洸
又係呢條撚屌

辯方反對將記事冊呈堂，投訴指警員15463上門拘捕鍾時，在未有警誡或宣佈拘捕的情況下，直接向鍾問話。其後在警署接見室，警員又向鍾表示：「依家都係落住少少嘢先，返到中區警署再正式落口供。」其間鍾要求見律師，但遭警員拒絕。警員又要鍾簽署記事冊及羈留人士通知書，但未有解釋簽署記事冊的意義，亦沒有解釋通知書內列出的被捕人士權利。

又翻舊帳~!!
查左成一年有多~! 定係左度右度都唔知告鍾翰林告乜好, 而家先拉先告....